%%% Exercice %%%
\begin{exoApp}{5}{1}
\label{\formatexo{2}}
  Déterminer l'ensemble des polynômes $P$ à coefficients réels et de degré $2$ tels que $P(1)=1$ et $P'(1)=0$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
  De même, on cherche $a,b$ et $c$ trois réels tels que $P(X)=aX^2+bX+c$. Ainsi, $P'(X)=2aX+b$. Les deux conditions $P(1)=1$ et $P'(1)=0$ s'écrivent alors
\[a+b+c=1 \qeq 2a+b=0 \Longleftrightarrow b=-2a  \qeq c=1-a-b=1+a\]
Ainsi, l'ensemble des solutions est
\[\boxed{\mathcal{S}=\left \{ P(X)=aX^2-2aX+(1+a),\quad a\in \R\right \}}\]
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
